公屋無我名照住 一問

唔好屌我不肖子孫
自細屋企環境唔好
同阿嫲同住係一個公屋單位

咁早排阿嫲因為d老人病入院
咁情況依家仲愈來愈差
醫生話唔比佢出院
一定要兩個工人照顧，或者住老人院
佢好重，成二百磅，醫生話一個工人係照顧唔到佢
咁同d 阿伯阿叔商量過之後
就會送佢去暫住老人院
等我阿叔大陸間大屋起好哂先接佢上去住

咁我呢個廢孫都功成身退啦
但係依家問題黎了
間公屋本身就阿叔同阿嫲兩個人名
阿嫲本身拎綜援，住老人院都會申請社署資助
阿叔就長居大陸享兒孫福
咁既情況下，我繼續住間公屋得唔得？
因為好似話阿嫲長住老人院3個月以上，個公屋會除佢名
咁間屋就得番阿叔個名
又或者阿叔阿嫲都番哂上大陸住既話
我係唔係靜靜雞照交租，住落去都得？
成日聽講無人理，係咪真
你踢我走真係要訓街

一係加你名，一係你走

你唔係到問係冇事 一問啲人就知你囉

好似夠一定年齡無得加
無記錯係 18

加名啦

你唔可以住
會有人check你（間屋有冇人）
Only way:加名

我知我係理論上無得住
我走，咁間屋會點？收番咩？
但我阿叔仲有名嫁嘛
佢當佢仲係度住嫁喎
邊有人會check 呢d

有咩方法可以加名?
孫咋喎
同埋我都廿幾歲

會check
我都係公屋

其實係點樣check? 拍門?
住咁耐都未聽過有呢d野

一次
抽
你應該幾年後先會
On9唔check 大陸人check我地

戶主係你阿嫲 應該加到你名 阿嫲算直系親屬

直系親屬係可以同住

fyi

加我名我租俾你住

戶主轉名好似只可以轉比租約上既家庭成員
要重新做資產審查
間屋變寬敞戶亦要搬去細單位

但合約上冇你名好似會唔租比你要走
你要重新排公屋

加名，
去問你條邨個房署主任。

咁我原因寫咩好?
求攻略

有無成功加名既分享下

pish

唔好因為自己連累屋企人俾人收返間屋

照顧老人家

當然你照住係有問題
但滿十八歲好難加名，好煩，
其實房署好少上門check,
一般有用水電有交租都冇人理你
你怕你阿叔趕你走好過

cut左社處份糧就照交租一般冇人理你。

正常一定唔會批

YES 住到佢趕你走為止

仲有 得閒叫阿叔落黎香港 住番一兩個星期囉

好似係日頭上嚟拍門
之後check開門條友嘅身份證？

第6類
如果唔得就無其他辦法

正正常常住公屋點會有人check

照住住到佢趕你走為止

正解，大把人資產過晒都無人check 照住啦。無論搬返大陸/老人院都唔會收返間公屋。到時身體好返出老人院咁住邊？

唯一無得住就係唔好彩呀叔同呀嫲都過晒身。

唔會強制趕你走
大把case 兄弟姐妹 由細到大住緊6人單位

大個左 結婚 分居 返大陸 搬晒出去
得2丁友都仲住緊6人單位

唔好咁on9去問房屋署，照住啦，通常啲職員下午兩三點做家訪，無人係入面都好正常

傾計咁傾，無諗咁遠，幻想以下情況
大吉利是講句，如果兩個都係搬哂上大陸
就算過左身，政府都唔知嫁啦
會唔會又拖多三五七年
我可唔可以咁理解？

比人捉到好大獲

梗係唔得啦，到時監都有得你坐。

即係佢哋未死你都可以話佢哋會落返黎住，死咗唔通你同個官講唔知佢哋死咗然後keep住幫佢哋交租咩。

阿嫲唔算直系親屬
阿嫲本身話佢間公屋寫我名
不過問左房署唔比 話唔算直系

阿嫲點會唔算直系

樓主真心答你，唔好亂聽人9up
首先唔會有人無端端check你，但考慮到第日你婆婆都會走，加左你名先就穩陣，因到時可繼承比你

1 應該有制度係比你加名，given你婆係over 65 yro, 打電話問房署/睇下佢website

2 問社工

3 以上d人可能怕煩唔幫你搞，你都要識得lur/chur佢，必要時搵埋區議員

房署好多酌情處理都有critetia加名
Eg健康理由，照顧長者

你有心搞應該得ge

最緊要係你唔好揚呢件事
因為你俾人投訴就好大獲
開file你就88得

認真答

照住，因為樓層仲有阿叔個名唔會收

個個都話加名 加名都睇收入啦 樓主搵幾多？

無錯，收樓係因為獨居一定收，仲有人住就最多縮小單位
不過好少一至二人都再縮

你都可以有理據話老人院暫住，唔好咁傻話長住

之前發夢見過查户籍係晚上八九點，收工時間問你幾條問題，查户主身分證，打發到同屋企佈置係正常就得

首先，你應該係加唔到名嘅
因為照顧長者係講緊獨居長者
你個case，本身已經有個阿叔，所以再加你名應該係冇可能嘅事

另外，其實社署同房屋署之間係冇互相通報嘅機制，所以有d老人搬左入院但係屋企人又唔記得同房署交代的話佢地可能會等到有朝一日做visit先會發現

再，長者住院都分臨時定長期
如果臨時的話係唔洗特別交代都得
臨唔臨時就睇你地主觀意願喇

以上信不信由你啦～

唔得 問過
一定要老豆老母俾仔女

搵議員同社會福利處 會幫到你

搵屋租囉，最快幾日可以搬